---
layout: post
title: 浏览器主义者
date: 2019-09-22 16:30
categories: essay
tags: 工具 好玩
---

我是一个浏览器主义者，也就是说——我喜欢并优先使用浏览器，甚至希望可以在浏览器里解决所有的上网需求。

除去一些系统自带的App，我在手机上安装了大约80个App，其中大部分都是工具类的，是那种可能几个月都用不到一次但不知何时又会急需的类型。这样的App，完全可以在需要的时候再去下载，但我懒得卸载了。

自从半年多以前换了新手机后，我没有再安装购物类App，如果有需要我就使用浏览器，次之选择小程序。老实说，我很少买东西，买的话也就用京东或淘宝。在手机浏览器上的使用体验方面，京东完爆淘宝，我可以用京东完成完整的购物流程，而淘宝只会无休止地跳转到App商店，连基本的搜索功能都不能使用。

说到小程序，以我外行的眼光来看，不过是在微信或支付宝中打开了一个网页而已，并没有跳出它们的生态，而我更喜欢用真正的浏览器打开网页。所以，那些不提供用外部浏览器打开链接选项的App，只会降低我的好感度。

社交类App我装的也很少，像比较常用的Twitter、Instagram、微博和虎扑等，我都是用的手机网页版，其中Twitter和Instagram的体验几乎与App无异。我用微博H5已经好几年了，以前一直苦于无休无止的广告和推荐，自从使用H5后，不仅告别了广告，也与臃肿的微博App说再见了。现在，我在电脑浏览器上使用的仍是手机版网页，虽然只有最基本的功能，但对我来说也足够了。

虎扑是我用来看足球新闻和讨论的应用，主要在手机上使用，访问电脑版网页的次数并不多。虎扑的网页看起来挺老旧的，字体也比较小，对我来说无用的内容又很多，浏览的时候眼睛疼。今天，突然想到可以如法炮制微博，在电脑上同样用手机网页，不过在输入网址后发现，虎扑的内容是占满整页的，看起来不美观也不协调。这并不是问题，因为有神器可以自定义嘛。

说到浏览器的神器，不得不提的就是uBlock Origin和Tampermonkey了，这两个也是[我现在最爱的插件](https://www.notion.so/jubyshu/My-FireFox-Nightly-add-ons-scripts-33567eae806041c6b37772202b3a6449)。根据自己的需求，我对虎扑网页的调整有二，一是取消在新标签页打开链接，二是调整页面的左右边距，这可以通过简单的油猴脚本来实现。对于网页中仍存在的一些恼人的广告等元素，最简单的方式就是用uBlock屏蔽，通过pick模式，即使不懂HTML也可以轻松创建过滤规则。此外，有一个我很喜欢也是很有用的油猴脚本[回到顶部/底部](https://greasyfork.org/en/scripts/38899-%E5%9B%9E%E5%88%B0%E9%A1%B6%E9%83%A8-%E5%BA%95%E9%83%A8)，可以为绝大部分网站添加回到顶部和顶部按钮，我觉得默认的图标不太好看，于是改成了みほ和まほ的头像。最终，我在电脑端浏览的虎扑网页是[这样](https://i.loli.net/2019/09/22/HNWvrc7KbosjOIu.png)的，非常清爽。

<script src="https://gist.github.com/jubyshu/e1ee537c47dce30647455e859bdc8d77.js"></script>

我在之前的一篇文章里提过对豆瓣手机网页的小改造，另一个让我不爽的网站就是知乎了。不过，我并不是知乎的用户，除了在搜索时点进相关链接外，我几乎不会主动访问知乎。知乎的首页默认是登录界面，而我并没有账号，也不想注册账号。当然，还是有其他方法可以继续浏览知乎，那就是进入发现页面。知乎手机版好像没有强制登录，但很多内容只能通过App浏览，不过已经有人写了脚本解除限制。我不懂知乎是如何区分手机版和电脑版网页的，所以也不会在电脑上访问手机网页，好在我也不用，就这么放过吧。